---
title: 青年行动攻略
menu: 青年行动攻略
slug: home
template: home
---
## 为什么需要《青年行动攻略》？

当你发现社区存在问题，想要设计一个项目解决它，却不知如何入手？我们编写《青年行动攻略》，目的就是协助各位青年小伙伴把想法变成切实可行的项目计划。具体方法如下: 我们把工具、信息和补充资源集中起来，方便亲们从零开始，规划和实施一个产生社会效益的项目。你最终将拟定自己的项目规划。简单说来，就是你提出想法，我们帮你落实细节。准备好了吗？

## 什么是“项目”？

项目，是以实现某一具体成果为目的的短期工作或一系列活动。 项目得到的资源有限，往往会有固定期限，因而有着明确的起止时间。

## 如何运用《青年行动攻略》
 
《青年行动攻略》共有六个章节，涵盖整个项目周期，其中又可以分为多个阶段。各章除了介绍基础知识，还附有一系列指导意见和思考题目，以便于记忆。在每一阶段结束时均提供多种资源、工具和指南的链接，帮助大家进一步学习。